Filters:
aconvert         A->A       Convert the input audio to sample_fmt:channel_layout:packed_fmt.
aformat          A->A       Convert the input audio to one of the specified formats.
amerge           AA->A      Merge two audio streams into a single multi-channel stream.
anull            A->A       Pass the source unchanged to the output.
aresample        A->A       Resample audio data.
ashowinfo        A->A       Show textual information for each audio frame.
asplit           A->AA      Pass on the audio input to two outputs.
astreamsync      AA->AA     Copy two streams of audio data in a configurable order.
earwax           A->A       Widen the stereo image.
pan              A->A       Remix channels with coefficients (panning).
silencedetect    A->A       Detect silence.
volume           A->A       Change input volume.
abuffer          |->A       Buffer audio frames, and make them accessible to the filterchain.
aevalsrc         |->A       Generate an audio signal generated by an expression.
amovie           |->A       Read audio from a movie source.
anullsrc         |->A       Null audio source, return empty audio frames.
abuffersink      A->|       Buffer audio frames, and make them available to the end of the filter graph.
anullsink        A->|       Do absolutely nothing with the input audio.
blackframe       V->V       Detect frames that are (almost) black.
boxblur          V->V       Blur the input.
copy             V->V       Copy the input video unchanged to the output.
crop             V->V       Crop the input video to width:height:x:y.
cropdetect       V->V       Auto-detect crop size.
delogo           V->V       Remove logo from input video.
deshake          V->V       Stabilize shaky video.
drawbox          V->V       Draw a colored box on the input video.
drawtext         V->V       Draw text on top of video frames using libfreetype library.
fade             V->V       Fade in/out input video.
fieldorder       V->V       Set the field order.
fifo             V->V       Buffer input images and send them when they are requested.
format           V->V       Convert the input video to one of the specified pixel formats.
frei0r           V->V       Apply a frei0r effect.
gradfun          V->V       Debands video quickly using gradients.
hflip            V->V       Horizontally flip the input video.
hqdn3d           V->V       Apply a High Quality 3D Denoiser.
lut              V->V       Compute and apply a lookup table to the RGB/YUV input video.
lutrgb           V->V       Compute and apply a lookup table to the RGB input video.
lutyuv           V->V       Compute and apply a lookup table to the YUV input video.
mp               V->V       Apply a libmpcodecs filter to the input video.
negate           V->V       Negate input video.
noformat         V->V       Force libavfilter not to use any of the specified pixel formats for the input to the next filter.
null             V->V       Pass the source unchanged to the output.
ocv              V->V       Apply transform using libopencv.
overlay          VV->V      Overlay a video source on top of the input.
pad              V->V       Pad input image to width:height[:x:y[:color]] (default x and y: 0, default color: black).
pixdesctest      V->V       Test pixel format definitions.
scale            V->V       Scale the input video to width:height size and/or convert the image format.
select           V->V       Select frames to pass in output.
setdar           V->V       Set the frame display aspect ratio.
setpts           V->V       Set PTS for the output video frame.
setsar           V->V       Set the pixel sample aspect ratio.
settb            V->V       Set timebase for the output link.
showinfo         V->V       Show textual information for each video frame.
slicify          V->V       Pass the images of input video on to next video filter as multiple slices.
split            V->VV      Pass on the input to two outputs.
swapuv           V->V       Swap U and V components.
thumbnail        V->V       Select the most representative frame in a given sequence of consecutive frames.
tinterlace       V->V       Perform temporal field interlacing.
transpose        V->V       Transpose input video.
unsharp          V->V       Sharpen or blur the input video.
vflip            V->V       Flip the input video vertically.
yadif            V->V       Deinterlace the input image.
cellauto         |->V       Create pattern generated by an elementary cellular automaton.
color            |->V       Provide an uniformly colored input, syntax is: [color[:size[:rate]]].
frei0r_src       |->V       Generate a frei0r source.
life             |->V       Create life.
mandelbrot       |->V       Render a Mandelbrot fractal.
movie            |->V       Read from a movie source.
mptestsrc        |->V       Generate various test pattern.
nullsrc          |->V       Null video source, return unprocessed video frames.
rgbtestsrc       |->V       Generate RGB test pattern.
testsrc          |->V       Generate test pattern.
buffersink       V->|       Buffer video frames, and make them available to the end of the filter graph.
nullsink         V->|       Do absolutely nothing with the input video.
buffer           |->V       Buffer video frames, and make them accessible to the filterchain.
